唔只三個樣 TVB彥霖母 法庭彥霖母 同 自然人性 係三個故事 互相矛盾

陳彥霖死因研訊法庭昨日（八月二十四日）召開，陳彥霖的母親出庭作供，其中暴露最大的疑點是，其作供內容與去年十月接受無線電視訪問時所説的極為不同（唯一相同之處是極力堅持女兒是自殺，而非他殺）。大部分網民極度懷疑陳彥霖母親的真正身分，但有人持相反意見，指出由於政治原因，只會相信自己心目中的真相，例如：「黑警殺人」，但無視陳彥霖生前的反常行為，質疑所有證人都是演員，誤信假新聞炒車仍不肯自省。我得承認，網民的確帶有頗強的既定立場，但真理總會愈辯愈明。蘇共其中一位第一代領導人托洛斯基嘗言：「比較不同的謊言，你就可以得出真相。」陳母在接受無線電視新聞部總監黃淑明訪問時説，全家人都愛惜彥霖，希望外界不要再騷擾家人，讓她安息。昨天在法庭的陳母所説的卻是另一版本：去年九月彥霖因襲警案上庭，陳母因不能接受「個女變成咁」，沒有陪女兒上庭。究竟哪個版本才是真相？

重看那個無線電視新聞的訪問，你會發現當時陳母的表現很冷靜，而且是將內容導向否定反送中示威（「六月女兒有份派文宣，到七月時她跟我説：『媽媽我已不想出去了，因為已經變了質』。」）很奇怪，如果母女關係疏離，又豈會傾吐社運心事？陳母在訪問中提及彥霖襲警案，但不像昨天承認自己沒有陪親生女兒上庭，是否當時要營造一種「母女情深」的感覺，令觀衆相信她的版本。最奇怪的是，陳母在彥霖死後不久接受無線電視訪問，語調不帶悲傷，反而是事後一年上庭時才哽咽、落涙？這與「時間沖淡一切」的心理定律相違背。

無線電視新聞部那邊也奇怪。訪問旁白説記者是洗志，但鏡頭前由頭到尾問問題的是極高層的新聞總監黃淑明。試問黃總監這類「膊頭有花」的新聞行政人員有幾何要親自上陣。看來無線高層高度重視這次訪問，但為何訪問並不深入，似乎只為「否定陳彥霖被殺」這一命題而做的。但主題先行正是做新聞的大忌。這一點，身為新聞總監的黃淑明沒理由不知道。要多角度調查彥霖的死因，起碼可以訪問彥霖的同學，為何當時不做？訪問出街後，彥霖的同學説，未聽聞她訴説自己有精神問題。若我們相信陳母昨日所言，母女關係疏離，似乎同學的説法較可信。

據説，死因研訊法庭還會陸續傳召多位證人。我最希望去年到網台談及事件的彥霖舅父現身作供。不知道他是否尚在人間？一年過後，回頭再看彥霖的死，我有更多的疑問：一）即使真的有思覺失調，也不能直接推論到自殺。事實上，我也認識一些朋友長年有幻聽或思覺失調，亦未至於自尋短見；二）彥霖即使真的輕生，為何要裸體蹈海；三）彥霖的臨終之前穿著之衣服，有沒有尋回？尋回的話，有沒有做化驗？四）為何遺體高速火化？

終於有正常人講到彥霖母有問題
而唔係on99屌人陰謀論

tvb單野個黃淑明不嬲收左山好耐
好明顯係唔想有外人接觸陳媽媽

還死者一個清白，無論關唔關運動事都係。

佢老母根本唔係同個女一齊住
關係咪疏離過朋友
所以無論係真定假老母
根本無咩參考價值

識得陳彥霖阿媽都人都一致指出佢係藍絲，而且佢而家條仔係狗，彥霖仇狗又係同前夫所生，已經解釋到點解佢老母唔愛自己個女啦

重點真係游泳健將全裸赤腳跳海自殺

連登風氣就係講陰謀論 你唔同流合污=block=五毛 on9

要精神病到咩野地步先會明明游泳健將都可以死係海度仲要全裸藍屍為左「國家」真係可以掉撚左個腦

四）為何遺體高速火化？
呢個都諗唔明